\documentclass[10pt, oneside, notitlepage]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{geometry}
\geometry{letterpaper}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{amssymb,amsthm,amsmath}


\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\parindent=1.25cm

% ExCounter:
\newcounter{ExCounter}
\setcounter{ExCounter}{1}

% DefCounter:
\newcounter{DefCounter}
\setcounter{DefCounter}{1}


\newenvironment{definition}
    {\textbf{Определение \arabic{DefCounter}.}}
    {\par\stepcounter{DefCounter}}

\newenvironment{exercise}
    {\textbf{Упражнение \arabic{ExCounter}.}}
    {\par\stepcounter{ExCounter}}

\newenvironment{solution}
    {\textit{Решение. }}
    {\par}

\newenvironment{remark}
    {\textit{Замечение.}}
    {\par}


\title{Упражнение}
\author{simagin.mail@yandex.ru}
\date{A03.24}

\begin{document}

\maketitle


\section*{std::vector}
    Контейнер std::vector<T> по сути является динамическим массивом объектов,
    который имеет дополнительные возможности,
    вроде автоматического изменения размера при вставке или удалении элементов.
    Обычно вектор представляет собой некоторый пул памяти и указатель на его начало,
    а также размер пула (capacity) и текущи размер (size).

    Есть две специальные ситуации:
    \begin{enumerate}
        \item Если в какой-то момент пул памяти полностью заполняется,
        то вектор выделяет новый пул, который в два раза больше предыдущего.
        Копирует туда все текущие элементы, а старый пул высвобождает.
        \item Если в какой-то момент количество элементов в векторе достигает одной четверти от рамера пула,
        то вектор создает новый пул, который в два раза меньше, чем текущий.
        Также копирут все элементы туда, а старый освобождает.
    \end{enumerate}

    Пусть изначальный размер пула 1, а в векторе нет элементов.
    Докажите, что $n$ операций добавления элемента в конец либо удаление элемента из конца массива,
    сделанных в произвольном порядке, имеют амортизационную стоимость $O(n)$.

\end{document}

